高燒幾日唔退，睇過醫生都係咁

男朋友放完復活節假發燒，39.8度上下
結果去睇醫生

醫生話係扁桃腺炎
一係細菌，一係病毒
如果細菌的話食幾日藥就會好
開三日消炎/咳藥，七日抗生素
頭三日食完應該會好，否則係病毒作怪，要覆診

頭一日都以為未見效，仲有發燒，~38度
之後有時好有時燒
一燒就差不多到40度
到今晚都仲係咁…
好恐怖，好擔心

btw聽日會搵返個醫生覆診

大家有冇試過發咁高燒
斷斷續續咁
除左叫佢睇醫生我有冇野幫到佢
應唔應該叫佢去睇急症

聽日會去覆診
我諗緊捉唔捉佢去急症
我驚睇公立啲醫生hea鳩佢以為黎呃假紙

有機會D藥唔掂
我有兩次試過 用醫療卡睇網絡醫生開D藥食3日都唔好
半夜永遠會發燒
一轉返平時睇開既醫生即刻好返 一瞓瞓天光

試過一模一樣
要入a and e 留醫加打抗生素先退到燒

RIP

小心係流感，死得人
最好去醫院check check

去急症
帶埋私家醫生D藥去俾急症醫生睇

下世×××

試過燒左七日之後先肯去睇急症，之後就好反

其實佢無睇開邊個架
一向都少病
上次類似咁樣，去公立睇急症
醫生話喉嚨發炎，食幾日藥又真係清到

佢公司本身無medical, 所以比錢睇我又無suspect間診所是咪hea

唔係喎，生愛滋都會無啦啦發燒。

流感？

高燒去醫院睇啦, 有機會要打豆落藥

試過扁桃腺炎搞到要開刀

夜晚去咗私家睇 收勁貴 訓咗兩晚院

主要都係靜脈注射抗生素 最後驗唔出病毒定菌
不過我冇發燒

如果佢高燒其實去醫院會好啲 不過醫院等候時間好長

私家夜晚去睇特別貴 日頭睇開心啲 冇燒既話我會拖到日頭先睇

醫既方法其實都係重劑量抗生素同消炎藥

好難講既 正常食幾日藥唔好我都會轉醫生睇 睇個陣都會同佢講之前食啲藥唔好咁

急症吧

入急症啦老系都 仲問

睇急症 = 坐係到訓
急就去睇私家
起碼睇完有得返屋企訓

以前都試過， 燒左3 日頂唔順去睇醫生，
開左7 日抗生素， 食到第7 日終於退左燒

除左燒仲有冇其他徵徵狀？例如咳，痰，氣促？
建議去睇急症穩陣，如果中左某啲菌，first-line antibiotics未必打得中。可能有需要要搵清楚係咩菌同佢既來源。

發燒可大可小
你應該認清楚有啲咩錢係唔可以慳

而家呢個鐘數去啲細既公立醫院睇，應該唔洗一個鐘

試過，但醫生感覺好hea, 同收醫療卡嘅診所一樣hea

其實我有咩事都會睇左先
不過病人就…
btw請教下，睇一次私家急症大概要預幾錢

燒咁耐,應該係俾朋友搞緊
建議搵個C傅睇睇好D

有無抽過血驗呀？

無
睇診所果陣未知咁嚴重

抽支血，叫佢驗下CBC/Diff

佢話係扁桃腺炎呀？抽埋CRP ，順手整個LFT RFT 望望

燒到40度 真心辛苦
當年我狂啪退燒藥都唔係好退

重點係佢無保險
去私家醫院睇，驚一下支出大太負擔唔起
唯有叫佢聽日去去診所問下醫生

兩次高燒唔退睇急症
兩次都係開特敏福
呢個鐘數千奇唔好去QE 否則坐到聽朝

放心，唔近，要去都係明愛or 瑪嘉烈

扁桃腺炎點會抽血

可能啲藥唔啱食咗等於無食

我都試過咁，跟住去咗睇急症，啲藥食咗係好D

屌佢老味訓鳩埋
開到聲叫佢去A&E都唔肯去

去私家 貴都要睇

扁桃腺發炎.
持續高燒...
燒下停下好正常
辛苦到仆街

睇多2個醫生

之前又係扁桃腺發炎
又係燒左好多日
最後醫生開1000mg一粒既抗生素
勁大粒
食左兩日就好番好多

我之前都試過連續高燒左五，六日 睇過三個醫生都冇用
日日都差唔多39度 但個人好精神
最後睇再另外一個醫生一劑藥搞掂
而呢個醫生話之前既斷錯症
發燒少少錢唔好慳 搵個好d 既醫生睇 依家好多診所西醫呃飯食

Augmentin 1gm BD好正常

呢個鐘數睇私院門診，預五百診金，藥費檢查費另計

唉，佢識咁諗就好，而家我叫都唔撚聽
我都唔知可以點

呢個我睇過
我話帶佢去睇
佢話
嘩一陣要住院咪大獲

無錯，上年我同樓主男友一樣，持續燒2個星期，一燒40度，真係想死，最後睇私家照肺花哂，肺炎，問我想番屋企食抗生素，定入院，我死都要入院打針，因為堅好辛苦，坐2晚完全康復

最後我懷疑去左澳門某間酒店感染到，正pk

食緊乜藥？

樓主 你有冇同人發生關係？

咁佢又啱喎
畀唔畀得起先？

你係Pnemonia下話
佢Tonsilitis喎

正是Augmentin 1G, 上次開左七日，未食完
仲有Ibuprofen 200mg, 三日食曬鳥

我問佢公司有冇包medical
佢好似唔係好知包幾多，但住院一定無

佢係有一日係公司搭車返黎同我whatsapp係咁話凍
明明佢平時唔怕凍
返到屋企摸一摸隻手臂
滾曬，即刻知係病

無晒Brufen咁慘
無抖氣唔舒服(唔係quinsy就得)就搵下有無多粒退下燒先啦
聽日覆診啦，可能viral所以Augmentin無效

咁要住咪轉HA囉

其實40度好正常

PS:試過一年4次...

發燒係會發冷㗎啦

醫生開呢d藥果時都話
如果只係細菌應該食兩三日就好轉
如果唔得就係病毒作怪，但又無話點算
聽日去搵返個醫生算

四十度重唔入醫院? 隨時燒壞腦喎?!

摸下頸下邊d淋巴有冇腫

我屋企人試過 後尾發現係cancer

Viral其實等自己身體打
沖個暖水涼/抹身/食Brufen或其他NSAID退燒先囉

其實有必理痛嘅
不過食左都應該退唔到
佢訓左架喇
anyway唔該曬你

Anyway 我幾日前睇醫生 佢比我既藥同你一樣
係咪augmentin
不過我就低燒37.0～37.4

我都試過燒成個星期就40度 點食藥都冇用
最後入院訓左兩日就退燒

我之前都係咁 食panadol退唔到燒
一直低燒 第二日燒上39.8
冇哂藥之後去左a&e
開左tamiflu+panadol食先退到

上次急扁桃腺發炎入私家留院
玩兩晚打抗生素，抽血檢查，最後無事好快好
兩皮幾野

持續燒到40度仲唔入院

抗生素 就算好返 都要食晒阿
咪之有機會令d菌變種做MRSA
惡菌黎架

Panadol唔同NSAID
食完Panadol唔退就再加NSAID
btw panadol 24個鐘可以食4g, 每次可以食2g
你可以補多粒畀佢食先

樓主可以選擇唔信

知道呀，而家都有keep住食，對上果次睇醫生都係三號啫

MRSA係Methicillin-resistance staphylococcus aureus喎
你想話Multi-drug resistance下話

如果仲燒直接睇急症啦
你咁樣燒應該都會驗下血留你一陣觀察
唔好成日覺得政府醫院醫生差
其實私院好多奇難雜症佢地都唔收
反而政府醫生多d經驗

利申唔識分

早個月佢又係咁樣喉嚨有少少痛
燒左三日入去睇
公院個急症醫生三分鐘耍返佢出黎
無諗過會唔會流感，唔run test，淨係話喉嚨發炎

晏d再拍醒佢睇佢精神情況
如果仲持續高溫
建議入急症去打枝針退燒都好
發燒可大可小

有冇幫你照x ray同驗血阿
我果日睇果個
即日照同check埋白血球指數

無啦屌，明明又唔係多人等
講真，我覺得個醫生嘅態度有少少似覺得佢呃醫生紙

燒咁耐高燒通常公院都未必hea你(但好睇咩醫生睇你啦)
除咗燒冇其他症狀？

流感測試唔平
Nasopharyngeal swab for FluA/B私院要千二
所以HA醫院覺得無需要自然唔開
systoms齊直情直接開Tamiflu啦

佢乞嗤都無個

我果日係睇仁濟的

喉嚨痛，但又唔係好嚴重
佢次次出事都係喉嚨痛左先

聽完個肺清咪得
Tonsilitis WBC實會高啦 唔驗都知
好多時啲檢查唔係拎嚟醫病，係拎嚟醫家屬

果次係睇明愛
諗住瑪嘉烈等太耐，就費事等

不過一向對明愛啲醫生印象都麻麻地
屋企人試過做義工同啲婆婆去睇醫生
醫生竟然話無人sponsor就開唔到婆婆需要嘅藥
雖然係事實，但咁講野好無口德，好似迫個婆婆比錢咁

初起病大多都有喉嚨痛架啦，但其他乜都冇？咁就真係擔心啲，最好真係抽血驗吓

如果一年好多次Tonsilitis, 咪一了百了切咗Tonsil去囉
前提係你要有保險/自己有錢畀

好奇一問
切左扁桃腺是咪對抵抗力有影響

Aids

咁佢都係講事實...
唔通自己食死貓，同阿婆講係我個人唔想開畀你咩

其實研究話無影響

有d病初期病徵好似
不過3分鐘又快左d...
試多次啦 你同佢講睇左診所都唔掂 又高燒
同埋今次應該唔同醫生啦掛
當然如果有錢睇私醫就唔洗等咁耐

所以你頭先話檢查報告真係要黎醫家屬嘅

嫌貴咪去公立急症等囉

你持續高燒
睇過私家食過藥都唔WORK
公立都唔會hea 鳩你啦
發燒無得呃 呃乜鳩假紙

MERS?

應該都肯收既
都係入院打dynastat, poor oral intake就吊水，改打IV antibiotics if bacterial infection, 食下喉糖，浪下口

唔知呀佢訓左喇
聽日睇下佢自己去到診所個醫生講乜啦

如果覺得個GP無料，就去睇耳鼻喉啦
反正如果有tonsilar abscess都要搵耳鼻喉切

我幾年前試過，睇急証，入埋廠訓7日，要打抗生素針先退，跟住仲要覆診醫生建議切扁桃腺。
巴打，入廠啦

十點叫過佢唔肯去
而家訓左

應該半夜就會醒嘅

入房望一望佢無啦啦醒左之後up左幾句野
問佢乜野佢就話算啦我都唔知自己講緊乜

我個時都燒到自言自語 跟住半夜被人帶入廠

上次男朋友又係咁
一開始又唔肯睇e生
之後搞到肺炎入院 住左半個月
擔心死我

嗰次去急症即刻睇Tim

d男人好鬼懶 一定要啲佢去睇啊

上次已經三催四請先肯去
而家佢訓左
如果醒左又係胡言亂語就捉佢去

上次扁桃腺發炎醫左兩個月先好返
中間打過一次針轉左三次抗生素都冇用
再轉第四次抗生素先搞得掂

發燒可大可小一定要捉佢去睇

急症或入私院啦
普通診所唔會同你做化驗 X-ray 抽血

AIDS?

你呢D真係有需要去急症果D人又唔撚去

另一邊D支那人打個乞次都去急症

咁都叫發燒

Flu A/flu b

我信
日頭冇燒夜晚高燒 持續左一星期 入過院
出院再燒過
後尾呀媽覺得唔對路問呀婆點算好
原來細個貪玩周圍走去左平時冇去既地方
野到啲朋友返黎
最尾飲符水
先好返

Rip

On9

你可以唔信
我講既係事實
我成個家族每個人都常遇到呢啲事
你冇遇到過唔代表冇唔代表on9

屌
其實睇醫生最好唔好睇死一個
試下轉第二個醫生攞下意見

病咗咁耐 啲抗體都贏得七七八八
你唔飲個符水都會好返

真係moon住佢moon到好攰
頂唔緊，沖涼訓
唔該曬咁多位

屌你，叫人飲符水，係咪on9㗎？扁桃腺係可以燒好耐，無常識都唔好出嚟獻醜叫人做迷信嘢啦，叫就叫人入急症啦

普通診所醫生個陣叫我唔退燒就去a&e做流感測試
去到A&e 醫生都廢事幫我了nps
同我講懷疑似flu, 開左tamiflu同panadol俾我就算

放心，雖則我媽都係拜神，但我細個病都未試過要飲符水
呢套我唔信嘅

醫生有冇叫佢喺醫院訓？認真要去醫院留醫觀察，之前發燒兩日唔好，吊左一晚鹽水之後好快好番 發燒可大可小架，入急症睇下，如果辛苦到行唔到就call白車啦

收皮啦死傻鳩 信你就真係燒壞腦冇得救

咁又係
你咁後生flu A B都無咩大不了
除非你係廢老
了npa要準備好多野嫁

係咪發炎啊 啲炎症都會引起發燒

無錯

試過燒足7日high fever
真係要較鬧鐘食退燒藥 遲食一陣又燒到周身頂唔順
食左又未必退到燒
果時睇急症 話我都係普通上呼吸道感染
開左抗生素 食曬都唔好 再去睇都係開果d
最後由佢慢慢好 仲有咳有痰唔斷尾
點知一個月都無 又黎燒足10日
勁多濃痰咳唔出好深層 又係睇急症又話果d
最後我媽見我燒左咁多日 帶我睇佢睇開既診所 話係果區幾出名下
話我支氣管炎 開左d勁好多既抗生素 好快就無再燒
不過濃痰果度用左成個幾兩個月先斷尾
依家諗起果兩個月 真係好痛苦

病左問連登

你收先啦戇鳩仔
屌番你老母

個肝有事

好多年前又係咁高燒唔退又失聲睇過幾次醫生都冇用
遺書都寫埋諗住就快死
比老豆捉左去私家醫院睇
一check先知係中左甲型流感
食左藥過左排先有返聲
而家d菌咁勁 樓主夾男朋友去check下啦

樓主 咁醫生有冇開覆診紙比你男朋友阿

燒咗十二日仲喺醫院

仲未搵到原因

去養和睇門診

樓主男友退燒未呀？

永别

Cns infection?

即係乜？

中樞神經系統感染

係ge 話抽個CSF

睇咗未??

update
琴日去診所睇左醫生
醫生話佢喉嚨發炎嚴重左
augmentin唔work果下搲曬頭
結果開左另一隻抗生素，比左d消炎嗽口水
琴日食左第一劑已經退燒
多謝大家關心